（劇透）睇完幻愛之後打左篇影評

以精神疾病為題既港產片近年都唔少，由大家認識既《一念無明》到之後《黃金花》都係圍繞精神疾病。而《幻愛》則選取左以精神疾病與愛情為主線，係近年中港愛情合拍片主導下，《幻愛》既出現正正殺出一條新血路同埋為觀眾呈現何謂本土愛情電影。

故事內容就唔詳細講，希望各位巴打會入場支持，下面直接講套戲好既地方。

（會有劇透，未睇既就睇完再黎睇）

首先，上面都提過，套戲雖然有類似題材，但劇情比較新穎，成套戲就遊走係現實同虛幻之間，孰真孰假，而結局更加令人有想像空間，究竟真係相遇翻？定男主角病發？抑或女主角自己既幻想？呢個位留個懸念，令到你同我都可以細心思考下成套戲中既現實同幻想，無論係男女主角之間既愛，抑或係男主角既病，都以真假貫穿。而取景方面，以一個唔係居住係大西北既人黎講，套戲既取景相信令好多人發現自己係未真正深入了解曬成個香港，同其他人眼中既香港好唔同，戲中既香港冇左個種不夜城既感覺，換黎係平淡安穩既味道，返璞歸真，原來香港唔係剩係得一方面靚。特別係輕鐵個幾幕，真係好似去左日本啲鎮仔咁，咁靚、咁夢幻。

而男女主角既演技（利申：我係未睇過男女主角拍既其他野），劉俊謙（男主角）第一下俾我既感覺係唔靚仔，成個阿叔咁，但愈睇愈發覺佢啲戲好掂，由一開始做一個思覺失調康復者，到最後係屋裡面終於病發既時候，都處理得好好，唔會話太造作同時又帶動到觀眾，令觀眾感受到精神病人個種無助同自責。相對下，蔡思韵（女主角）可能要應付兩個角色既關係，表現就冇咁出色，不論係欣欣定葉嵐，蔡思韵都好似未最能掌握到兩者人物性格分別，令到欣欣定葉嵐既分別好似唔大咁（性格、語氣），不過以第一套戲擔正既新人黎講，已經非常唔錯，加上一人分飾兩角，難度自然亦比較高。

講完好既位，就講啲套戲冇咁出色既地方。首先，成套戲既剪接俾我既感覺就有少少零碎，有幾幕轉得太快，上一幕係輕鐵，下一幕已經係隧道，觀眾未必完全跟到或者明白，如果中間加啲轉接位，成個劇情會流暢好多。其次，男主角同兩個女主角既感情刻畫其實可以再多啲，特別係同欣欣，雖然欣欣係男主角既幻想對象，但依然感覺進展得太快，可以再加啲人物感情既刻畫同情感交流係角色上。再者，套戲入面感覺上有啲角色比較無謂，例如圖書館個女仔同個uncle，我明白佢地係有交代劇情既需要，但感覺佢地好雞肋，例如圖書館個女仔表白個幕係咪真係需要，會唔會用其他劇情代替男主角驚愛情更好，唔需要為左表達男主驚愛情而加一個完全唔重要既角色。如果可以將雞助角色既劇情cut左轉去描述男女主既內心交流或者係女主同男教授之間不道德行為既感悟上，應該會令成套戲昇華唔少。

總括而言，《幻愛》係一套值得入場支持既作品。同時，我覺得亦證明左俾好多香港人（特別係明星同投資者）睇香港唔駛靠大陸，一樣可以拍到好既電影 ，唔一定要洗好多錢或者個casts有幾勁先得，好既題材好既演員一樣拍到好而又賺到錢既本土電影，所以大家記住支持下《幻愛》，支持下本土電影。

真係好麻麻 啱啱睇到差啲訓着

但其實劇情幾好睇 係故事有啲零碎

推

圖書館個女仔表白係想表示男主角真係鍾意欣欣/葉嵐。
如果無咗依一幕，觀眾難免會諗男主角只係因為得欣欣鍾意佢，佢先鍾意對方。

巴打竟然睇曬我打既野 但其實我覺得可以用其他方式黎表達 咁樣加一幕有時反而令觀眾跟唔到同埋好突兀

點會跟唔到，就係表達佢平時唔溝人都有人主動溝佢，
另外，你睇得明你就知男主同欣欣唔洗講太多，現實呀樂鍾意葉嵐，就算佢係臭雞都冇所謂，病發有幻想既呀樂先鍾意欣欣，一定講現實多過幻想，反而我覺得男主同葉嵐d劇情太急

連登唔俾講幻愛缺點架

其實唔明葉嵐叫佢大學前男友還屋匙係咩
如果係表示女主係臭雞 佢同教授扑嘢已經係啦

但其實表達左現實有人溝佢對個整體故事冇咩大影響 所以我先覺得應該留番呢啲橋段去講男女主個啲既內心世界個啲會仲好
至於你話男主同葉嵐劇情太急 其實我都同意 雖然話就話葉嵐濫 但其實都可以描述多啲佢同男主發展過程

唔好咁講 咁大家都想港產片or本土電影進步既 始終依家你一個重新開始

所以就係話電影入面有太多刻意又突兀既副線 如果將佢cut左再集中番落男女主或女主同profressor既關係上會更好

反而我覺得一開始個Prologue, 廿分鐘左右
講同欣欣既感情發展到一齊再到發現係幻覺
之後出title，呢下真係好正，handle得啱啱好夠
太快太過too good to be true which is also the point
因為男主係個精神病患者，更加suspecible to呢個image (加上後面有解釋點解無懷疑過佢係幻覺)

同教授扑嘢係臭雞 加埋前男友就係快換畫嘅臭雞

最尾係女有幻覺定係真係真實？

皮已正

謙謙要gel 頭先令仔

其實葉嵐除咗同欣欣一樣樣之外，到底係咩令男主咁突然愛上佢？

男主角係鍾意葉嵐先，再幻想欣欣出黎，應該係一見鍾情，講feel姐

Interview果幕

有一幕gel 左頭幾似哥哥

我覺得係借前男友把口嚟鋪墊啫。一嚟比觀眾知佢兩個月就換一個男朋友，二嚟就係前男友話佢，佢個樣係唔在意，其實佢好在意人哋點睇，自己都好嫌棄自己，覺得冇人會接受到真實嘅自己，個個都會咁睇佢，有一種還掂都係就繼續自甘墮落嘅感覺，再接住借暈等教授送佢。

即使只係兩個月貨仔，名正言順嘅情侶關係同地下情婦嘅關係其實差好遠。會比鎖匙其實係信任，同淨係比佢上屋企幾個鐘又差好遠。

後面再影佢覺得自己污穢唔配被愛，對比佢一開始個樣，都反映咗佢唔止係為利益，而係唔敢去愛，同時亦好需要被愛。所以當佢揾到一個接受到佢所有嘅人，佢先會奮不顧身到咁。

個人覺得套戲好好睇，好欣賞細節位，唔太覺得係多餘，美中不足係葉嵐嘅內心感受可以講多少少。個人淺見，有少少長氣，唔好介意

睇哂全部 撐下巴打先
我都覺得有啲位係轉得太快 例如dr馮叫葉嵐小心反移情 下個鏡頭就一齊左 會唔會快左啲

欠缺內心掙扎戲?

事前其實有鋪排既 都叫有解釋
只係上一幕人地叫佢小心下一幕就一齊打左個突啫

愛到連守則都唔守?
可唔可以咁解釋

同問

果個位之前 葉已經鍾意左呀樂

想知阿樂聽到欣欣比人打即刻衝上樓上拍門，咁個屋主係邊個黎?

只可以話咁係一個取捨 咁樣既排序係好正同可以帶到男主懷疑欣欣既存在 但相反就係劇情太快令到觀眾覺得咁快就一齊左既 無咩發生過咋喎

巴打呢個見解幾特別我都覺得葉嵐嘅內心講得太少

多謝巴打

多謝巴打 只可以話套戲得兩個鐘 令到好多觀眾想佢交代既野都未必有時間交代到所以記住睇埋小說

睇到套戲最後 你仲在意咩真咩假呢啲open end 每個人有自己感受 最緊要係你自己點睇

可能係一個獨居既阿叔都未定 因為所有欣欣既野都係佢幻想出黎 但個阿叔真係有打傷佢 所以阿叔唔會係幻想出黎

係因為救護車個個係葉嵐黎 所以其實男主一開始有好感既已經係葉嵐 所以點解男主咁快就鐘意左葉嵐

我睇到二月廿九啲劇照 心諗兩個人黎既

想買,但好似周圍都買唔到
自己想睇小說第二個結局,平時係從不睇小說的

想問個結局係真係一齊返定發夢

應該係一個獨居呀叔
個時呀樂衝上來叫欣欣出來
個呀叔咪係咁鬧佢痴線佬

個呀叔自己一個住
見有個痴線佬上黎搵女
緊係屌柒佢啦

葉嵐本來係想利用佢，急左少少都算合理

呢套戲要2小時30分鐘先夠完整

我覺得圖書館表白係為左同黃uncle果段有個呼應
令觀眾容易理解男女主角既個性

女主角我覺得有意打造到唔好咁易分明兩個角色，咁先帶出到似幻如真

我覺得配樂可以多少少 令觀眾再投入啲

眉眼間真係似